林鄭WE CONNECT T恤 離地價500元一件

【Now新聞台】行政長官選舉經費申報截止，林鄭月娥的經費開支未公開。《政情》聽聞，她的服裝費相當「離地」。

林鄭月娥參選期間的分享會，與團隊齊齊著了粉藍色We Connect T-Shirt，配合一班上台的年青人，顯示充滿活力，更被指仿效蘋果公司發布會。

但所謂活力有價，《政情》聽聞林鄭月娥團隊We Connect T-Shirt分了多個批次印製，平均要三百幾元一件，最貴的一個批次超過500元一件。

500元對林鄭月娥而言，是捐助乞丐的價錢，但不少競選辦成員對這項選舉開支感到嘩然。據了解，T Shirt價錢貴是因為競選辦臨時更改設計，當中包含趕工費。

消息指，競選辦的公關開支主要由聘請的世聯行政總裁麥黃小珍負責，而她亦是今次特首選舉中最昂貴的「幕後玩家」。

《政情》聽聞，這位中電前「一姐」原本開價月薪18萬，但遭到競選辦核心人士反對，並搬出政府薪級表來還價，最後參考新聞處總新聞主任的月薪壓價至月薪12萬。

競選期間，林鄭月娥有三場焦點「大騷」，包括城中富豪拱照的會展分享大會、在尖沙咀福利會、及遭示威者踩場的旺角麥花臣場館政綱公布大會，三場「大騷」製作費約四百萬。

開支龐大，林鄭為免金主出手太豪，規定每人最多捐十萬。不過，善於見招拆招的財團最後則全家總動員，甚至一起交支票，令競選辦盛情難卻，最終以一千八百多萬埋單，遠超選舉開支上限1570萬。

林鄭月娥選舉時落區飲奶茶以示親民貼地，但親民背後，一些細節同與大眾都有點距離。